W-8BEN 一問

填緊TD 張 W-8BEN form, 想問依家香港係咪唔係 稅務減免互惠國?
I certify that the account holder is a resident of this country within the meaning of the income tax treaty between the U.S. and that country.
個 treaty country 無左 HONG KONG...

30% tax

其實香港人填黎做咩，填唔填都係扣三成架啦

就係香港冇
呢欄唔駛填
因為US同HK冇tax treaty

唔係個 treaty country 無左 HONG KONG..., 係根本就無

Captain gain tax ?

全部外國人都冇呢個稅

咁真係點解仲要交呢張form

唔填咪當你 US Person 收30%

股息稅，有tax treaty 只收10% 15% 不等（日本澳州等）
冇tax treaty國家一律收30%（比如香港）

理論上冇得唔填
除非唔玩美股

我儲左兩年無claim 番tax, 今年一次過先claim 番. 張claim form 好煩

我誤會左有tax treaty先可以 claim 番 tax

基本上應該係用黎confirm你係non us person用掛

冇誤會
係有tax treaty先可以claim番
香港冇得claim呀

香港冇免稅

呢個位置係分離中國既證明

反而支那有